%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Анализ и обоснование выбора элементной базы и инструментальных средств}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Для реализации целей работы необходимо провести сравнительный анализ возможностей и обоснование выбора 
как элементной базы, реконфигурируемых ускорителей, используемых в качестве элементной базы для 
аппаратного ускорения вычислительно сложных алгоритмов, так и инструментария, используемого для их реализации.

\section{Сравнительный анализ и обоснование выбора реконфигурируемых ускорителей}

На данный момент на рынке существуют два основных поставщика СБИС Программируемой Логики (СБИС ПЛ), 
или в англоязычной литературе – FPGA (Field Programmable Gate Arrays),  
и реконфигурируемых ускорителей на их основе -  это Xilinx и Intel.
Оба производителя предлагают как FPGA общего назначения так и СБИС ПЛ с большой логической емкостью и 
интегрированными контроллерами высокопроизводительных интерфейсов, таких как PCIE 3.0 и Ethernet 10-100G, 
ориентированными на реализацию реконфигурируемых ускорителей. Объектом исследования в данной работе 
будут современные реконфигурируемые ускорители.
Результаты проведенного анализа современных реконфигурируемых ускорителей, выпускаемых компаниями Intel и Xilinx сведены в табл. ~\ref{table:fpga_comparison}.

\begin{table}[]
    \captionsetup{skip=5pt}
    \caption{Сравнительная таблица СБИС ПЛ фирм Intel и Xilinx}

    \resizebox{\textwidth}{!}{%
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multirow{2}{*}{Параметры}                                                        & \multicolumn{2}{c|}{Intel PAC}                                    & \multicolumn{5}{c|}{Xilinx Alveo}                                                                                                                                                                                                                                                      \\ \cline{2-8} 
                                                                                        & N3000     & D5005                                                 & U25                                                            & U50       & U200                                                            & U250                                                            & U280                                                                  \\ \hline
        \multicolumn{8}{|c|}{Параметры FPGA, используемой на плате}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \\ \hline
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Логических \\ элементов\\ (LUT), \\ тысяч\end{tabular} & 1,150     & 2,800                                                 & 523                                                            & 872       & 1,182                                                           & 1,728                                                           & 1,304                                                                 \\ \hline
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Триггеров, \\ тысяч\end{tabular}                       & 1,708     & -                                                     & 1,045                                                          & 1,743     & 2,364                                                           & 3,456                                                           & 2,607                                                                 \\ \hline
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}DSP \\ модулей\end{tabular}                            & -         & 11,520                                                & -                                                              & 5,952     & 6,840                                                           & 12,288                                                          & 9,024                                                                 \\ \hline
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Память \\ HBM\end{tabular}                             & -         & -                                                     & -                                                              & 8GB       & -                                                               & -                                                               & 8GB                                                                   \\ \hline
        \multicolumn{8}{|c|}{Память на плате}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \\ \hline
        Организация                                                                       & DDR4      & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}4x8GB \\ DDR4\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1x4GB 72b \\ DDR4\end{tabular}      & -         & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}4x16GB 72b \\ DIMM DDR4\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}4x16GB 72b \\ DIMM DDR4\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}2x16GB 72b \\ DIMM DDR4\end{tabular}       \\ \hline
        Объем                                                                             & 9GB       & 32                                                    & 4GB                                                            & -         & 64GB                                                            & 64GB                                                            & 32GB                                                                  \\ \hline
        \multicolumn{8}{|c|}{Интерфейсы}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \\ \hline
        PCIe                                                                              & Gen3x16   & Gen3x16                                               & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Gen3 x16,\\ 2x Gen3 x8\end{tabular} & x16,      & Gen3x16                                                         & Gen3x16                                                         & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Gen3 x16,\\ 2xGen4 x8,\\ CCIX\end{tabular} \\ \hline
        Ethernet                                                                          & 2xQSFP28  & 2x QSFP28                                             & 2xGen4                                                         & x8        & 2x QSFP28                                                       & 2x QSFP28                                                       & 2x QSFP28                                                             \\ \hline
        \multicolumn{8}{|c|}{Потребляемая мощность, тип охлаждения, размеры}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           \\ \hline
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Максимальная \\ потребляемая\\ мощность\end{tabular}   & 150W      & 215W                                                  & 75W                                                            & 75W       & 225W                                                            & 225W                                                            & 225W                                                                  \\ \hline
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Тип \\ охлаждения\end{tabular}                         & Пассивное & Пассивное                                             & Пассивное                                                      & Пассивное & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Пассивное, \\ активное\end{tabular}  & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Пассивное, \\ активное\end{tabular}  & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Пассивное, \\ активное\end{tabular}        \\ \hline
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Ширина \\ платы\end{tabular}                           & 111,15мм  & 126,38мм                                              & 64,4 мм                                                        & 106,68мм  & 213,36мм                                                        & 213,36мм                                                        & 213,36мм                                                              \\ \hline
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Высота \\ платы\end{tabular}                           & 16,67мм   & 36,08мм                                               & 25,4мм                                                         & 25,4мм    & 50,8мм                                                          & 50,8мм                                                          & 50,8мм                                                                \\ \hline
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Длина \\ платы\end{tabular}                            & 167,65мм  & 254,44 мм                                             & 175,26мм                                                       & 175,26мм  & 312,00мм                                                        & 312,00мм                                                        & 312,00мм                                                              \\ \hline
        \end{tabular}
    }
    \label{table:fpga_comparison}
\end{table}

Логическая емкость СБИС ПЛ, используемой на плате, определяется такими параметрами как:
\begin{itemize}
    \item число логических элементов. Где под логическим элементом понимают таблицы перекодировок – 
    Look-up Tables (LUT), используемые для реализации логических функций
    \item число триггеров, используемых для реализации конвейерных устройств и конечных автоматов
    \item число модулей, специализированных для цифровой обработки сигналов – Digital Signal Processing (DSP) модулей
    \item объем встроенной в СБИС ПЛ высокоскоростной DDR4 памяти – High Bandwidth Memory (HBM)
\end{itemize}

Важным критерием при выборе реконфигурируемого ускорителя для аппаратной реализации вычислительно сложных алгоритмов 
является наличие, архитектура  и объем внешней, по отношению к СБИС ПЛ, памяти на плате. В строке Организация 
(см. табл.~\ref{table:fpga_comparison}) указаны структурные особенности реализации внешней памяти для 
анализируемых реконфигурируемых ускорителей, а в строке Объем (см. табл.~\ref{table:fpga_comparison}) – 
общий объем внешней памяти.
Для использования реконфигурируемого ускорителя в качестве средства аппаратной реализации вычислительно сложных 
алгоритмов с высокоскоростным потоком входных и выходных данных необходимо чтобы реконфигурируемые ускорители 
имели соответствующие высокопроизводительные интерфейсы. Доступные интерфейсы и их параметры для анализируемых 
реконфигурируемых ускорителей сведены в строках (см. табл.~\ref{table:fpga_comparison}): 
\begin{itemize}
    \item Интерфейс PCIE – показывающей количество независимых интерфейсов на плате, стандарт PCIE, 
    число линий, поддержку стандарта Cache Coherent Interconnect for Accelerators (CCIX) \cite{ccixconsortium}
    \item Интерфейс Ethernet – показывающий количество разъемов для оптоволоконного соединения и их параметры. 
    Где QSFP28 означает, что разъем содержит четыре оптических канала, каждый из которых поддерживает передачу 
    со скоростью до 28Гбит/с и таким образом может быть использован для реализации Ethernet со скоростью передачи 
    до 100Гбит/с. 2xQSFP28 означает что на плате имеется два таких разъема
\end{itemize}

\textbf{Intel.} СБИС ПЛ фирмы Intel семейства PAC - это высокопроизводительные
FPGA на базе PCI Express для центров обработки данных, основан на платформе Stratix 10 SX FPGA для серверов на базе масштабируемых 
процессоров Intel Xeon с использованием стека Intel Acceleration Stack, который включает библиотеки ускорения 
и средства разработки. Данный стек обеспечивает общий интерфейс для разработчиков приложений 
и включает в себя драйверы, интерфейсы прикладного программирования (API) 
и интерфейс взаимодействия с FPGA. Intel Acceleration Stack позволяет повторно использовать код 
на нескольких платформах Intel FPGA. Для защиты систем от угроз безопасности, размещенных на FPGA, используется\cite{intel-d5005} технология Root-of-Trust, 
которая обеспечивает безопасную загрузку пользовательских приложений. Суть заключается в том, что в устройстве зашивается некий 
идентификатор (ключ) и происходит аппаратная процедура проверки соответствия уникальности ключа текущей платформе к 
исполняемому коду.

Современные СПБИС серии PAC используется во многих отраслях таких как: потоковая аналитика, 
транскодирование видео, финансы, искусственный интеллект, обработка запросов к базам данных, 
криптография, речевой перевод, сетевая безопасность. Обладают большим количество логических элементов, всеми
современными интерфейсами, большим количеством памяти и высокой скоростью работы.

\textbf{Xilinx.} СБИС ПЛ фирмы Xilinx предоставляют широкий выбор реконфигурируемых ускорителей, 
средства их проектирования и отладки которые используются в устройствах цифровой обработкой информации таких как: 
в системах телекоммуникации и связи, вычислительной технике, периферийном и тестовом оборудовании, 
электробытовых приборах. Фирма производит микросхемы в различных типах корпусов и в нескольких исполнениях, 
включая индустриальное, военное и радиационно-стойкое. 

Самыми производительными серверными решениями на данный момент являются ускорители семейства Alveo которые используются в облаках Azure, в дата-центрах Microsoft, AMD.
Ускорители Xilinx Alveo Data Center предназначены для решения любых задач обработки данных, обеспечивая увеличение производительности до 90 раз 
по сравнению с центральными процессорами во всех задачах, включая вывод машинного обучения, транскодирование видео,поиск и аналитику в базе данных.

Построенные на 16-нм архитектуре Xilinx UltraScale\cite{xilinx-alveo}, карты Alveo U50, U200, U250 и U280 обеспечивают 
высокопроизводительное решение по ускорению приложений, которое можно применить ко всем типам алгоритмов.

Ключевые особенности:
\begin{itemize}
    \item повышение производительности в 90 раз по сравнению с центральными процессорами
    \item более чем в 4 раза более высокая пропускная способность и 3-кратноен уменьшение задержка по сравнению с решениями на базе графических процессоров
    \item повышенная скорость обработки видеопотоков
    \item поддержка машинного обучения
\end{itemize}

Современные реконфигурируемые ускорители разных производителей имеют схожие характеристики и параметры и должны подбираться в зависимости 
от особенностей аппаратно реализуемого алгоритма. Поэтому необходимо разработать процедуру, позволяющую интегрировать реконфигурируемые ускорители
в среду разработки Matlab/Simulink.

В данной работе будет использоваться, в качестве примера, интеграция платформы Alveo u250. Данное решение связано с наибольшим количеством
логических ячеек и наибольшим количеством выполняемых операций в секунду требуемых для выполнения ускорения проекта по
обработке изображения.

\section{Анализ и обоснование выбора инструментальных средств}
Для разработки и верификации вычислительно сложных алгоритмов в настоящее время широко используются 
пакеты математического моделирования, среди которых особое место по популярности и удобству работы занимает 
пакет Matlab/Simulink. 

Математический пакет Matlab/Simulink предоставляет широкий набор инструментов для 
всех типов вычислений, однако не всегда эти вычисления происходят быстро. Matlab
относится к интерпретируемым языкам, все потенциальные возможности языка реализуются
благодаря обширному набору библиотек и операции векторизации. Понятие концепции
векторизации занимает центральное место в понимании того, как следует писать эффективный
код на Matlab. Все данные хранятся в RAM в виде векторов, поэтому и скорость работы численных
алгоритмов в Matlab напрямую зависит от использования операции векторизации.

MATLAB использует интерпретатор, который замедляет обработку, особенно при выполнении циклов.
Это становится узким местом в программах, которые чрезмерно используют циклы. Каждый раз когда
интерпретатор получает на выполнение код языка высокого уровня, то прежде чем сконвертировать
его в машинный код, он конвертирует этот код в промежуточный язык. Каждая часть кода интерпретируется
и выполняется отдельно и последовательно, и если в какой-то  части будет найдена ошибка, она остановит
интерпретацию кода без трансляции следующей части кода. Интерпретатор просматривает исходник в поисках
оператора, затем его выполняет, после чего снова возвращается к файлу. Компиляторы сначала транслируют код,
затем выполняют его, не смешивая. Поэтому MATLAB часто подвергается задержке памяти и проблемам медленного выполнения.

В связи с изложенным выше, можно сказать что Matlab/Simulink будет медленно работать с однообразными расчетами как 
например обработка изображений, обработка сигналов, расчет моделей и т.д. Так для произведения расчетов для
обработки изображений ключевым фактором производительности будет размер изображения в пикселях и частота кадров в секунду,
при работе с устройствами - частота обработки событий.

Для ускорения выполнения вычислительно сложных алгоритмов в Matlab/Simulink используются методы 
параллельного программирования, ориентированные как на мульти-ядерные и мульти-процессорные вычислительные системы, 
так и на SIMD ускорители. 

Существует несколько путей ускорения вычислений в математическом пакете Matlab/Simulink:
\begin{itemize}
    \item распараллеливание вычислений - с помощью распараллеливания можно существенно уменьшить время, затраченное
    на численные эксперименты, в которых многократно повторяются одни и те же вычисления, но с различными исходными
    данными. 
    \item ускорение с использованием GPU
    \item ускорение с использованием FPGA
\end{itemize}

\textbf{Параллельные вычисления}. В математическом пакете Matlab/Simulink предусмотрена возможность 
применения параллельных вычислений с помощью встроенного механизма Parallel Computing Toolbox (PCT)\cite{matlab-parallel-computing-toolbox}.
PCT позволяет решать вычислительные задачи с большим объемом данных, используя многоядерные процессоры.
PCT содержит до двенадцати потоков (workers) которые запускают программы локально на многоядерной машине. 
Однако для использование PCT требуется использовать специальный подход при написании программ в Matlab.
Таким образом на пользователя накладываются требования на знание параллельных вычислений
и синтаксиса представленного средой Matlab/Simulink.

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{matlab_parallel.jpg}
\caption{Архитектура параллельных вычислений в Matlab}%
\label{fig:matlab_parallel}
\end{figure}

На рис. ~\ref{fig:matlab_parallel}  показана основная конфигурация параллельных вычислений, в которых 
выполняемой задачей является некоторая большая операция, которая должна выполняться в этой сессии. Задача 
разделяется на подзадачи. Эти подзадачи и текущая задача определяются в клиентской сессии. Выполнение 
задачи и вычисление подзадач осуществляются планировщиком, который распределяет подзадачи процессам. 
Каждый процесс получает подзадачу от текущей задачи с помощью планировщика, выполняет свою подзадачу,
возвращает результат работы планировщику и получает другую подзадачу.  Когда все подзадачи текущей задачи выполнены в процессах, планировщик начинает выполнять следующую задачу с доступными процессами. После того как процессы
выполнили свои подзадачи, они возвращают результаты планировщику, который возвращает все результаты, полученные
от всех процессов клиенту. На рис.~\ref{fig:matlab_parallel} показано взаимодействие параллельных вычислительных 
сессий.

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{matlab_parallel_2.jpg}
\caption{Архитектура распределения задач параллельных вычислений в Matlab}%
\label{fig:matlab_parallel_2}
\end{figure}

\textbf{Графические процессоры}. В отличии от традиционных процессоров, которые включают не более чем
несколько десятков ядер, графический процессор имеет сотни ядер. 

Использование графических процессоров\cite{matlab-gpu} для распараллеливания вычислений связано с определенными затратами. 
Данные должны быть отправлены с
центрального процессора на графический процессор для вычислений, а затем извлекаются из него. Поскольку
графический процессор присоединяется к центральному процессору посредством шины PCI Express, доступ к
памяти происходит медленнее, чем у традиционного CPU. Это означает, что общее ускорение вычислений
ограничивается количеством передач данных между центральным и графическим процессорами, которое нужно
осуществлять в соответствии с используемым алгоритмом обработки данных. Следует учесть, что ускорение
с использованием графических процессоров по своей архитектуре подходит только для обработки изображений и матричных операций.

\textbf{Реконфигурируемые аппаратные ускорители}. В сравнении с графическим процессор, FPGA вместо ядер содержат
логические ячейки которые конфигурируются в соответствии с требуемой задачей и описывается в виде HDL кода. Данный 
подход позволяет гибко контролировать процесс выполнения задачи на целевом устройстве модифицируя HDL файлы. 

Исключительным отличием FPGA от графических процессоров является способ исполнения алгоритма. При выполнении программы
на графическом процессоре инструкции последовательно передаются в процессор, дешифруются, выполняются а результат записывается
в память. В случае с FPGA, все операции происходят на физическом уровне, данные попадают по контактам на логические элементы,
в связи с чем задержки и скорость работы FPGA детерминированы. Еще одним отличием является соотношение ресурсов FPGA и графического
процессора. Графические процессоры содержат в среднем 5-10 тысяч микроядер, в свою очередь же FPGA могут содержать несколько
миллионов логических ячеек вместе с возможностью обеспечения конвейеризации обработки данных. FPGA лучше подходят 
для задач обработки данных приходящих с внешней среды (данные с датчиков, коммуникационных интерфейсов) и управлению
физическими устройствами (манипуляторы, приводы).

В последние годы FPGA начинают все чаще использоваться для задач ИИ и обработки изображений, не уступая, а иногда показывая
себя лучше, графическим процессорам. Ключевой плюс FPGA в том, что мы можем хранить сеть непосредственно в ячейках, 
т.е. тонкое место в виде перегоняемых N раз в секунду (для видео) в одном и том же направлении сотен мегабайт одних и 
тех же данных волшебным образом пропадает. Что позволяет при более низкой тактовой частоте и отсутствии кэшей вместо 
понижения производительности получить заметное повышение и кардинально снизить энергопотребление на единицу вычислений.

Таким образом, развитие использования FPGA во всех сферах вычислений уже сейчас может составить конкуренцию
графическим процессорам а в областях где приходится работать с физическими устройствами, FPGA остаются самыми универсальными
 и быстрыми решениями. В связи с этим использованием FPGA для ускорения выполнения вычислений в математическом
пакете Matlab/Simulink полностью оправдывает небольшие затраты необходимые по интеграции новых ускорителей.

Однако существует большое количество задач и алгоритмов, плохо реализуемых на регулярных 
вычислительных структурах. Для их ускорения требуются аппаратные структуры, подстроенные под особенности алгоритма. 
В таких случаях используются реконфигурируемые аппаратные ускорители. 

Для обоснованного выбора направлений реализации работы и получения адекватных оценок эффективности созданных в ходе 
работы аппаратных решений, используемых для ускорения выполнения вычислительно сложных алгоритмов в рамках пакета Matlab/Simulink 
с помощью реконфигурируемых ускорителей, был произведен анализ возможностей пакета существующих решений на базе 
FPGA компаний Intel и Xilinx.
Проведённый анализ существующих, библиотечных, решений включенных в пакет  Matlab/Simulink  показал, что: 
\begin{itemize}
    \item в настоящее время доступен только весьма ограниченный набор платформ (см. рис. ~\ref{fig:supported_boards}), 
    позволяющих использовать высокоскоростные подключения
    \item платформы, включенные в библиотеку пакета Matlab/Simulink, 
    либо устаревшие, либо реализованы на микросхемах средней логической емкостью
    \item в библиотеке отсутствуют реконфигурируемые ускорители семейства Alveo компании Xilinx
    \item описания и документация пакета Матлаб не содержит процедуры интеграции пользовательских реконфигурируемых ускорителей с высокоскоростными интерфейсами (PCIE, Ethernet), 
    поэтому актуальным является создание такой процедуры и апробация ее на примере интеграции реконфигурируемого ускорителя семейства Alveo
\end{itemize}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{supported_boards.jpg}
\caption{Поддерживаемые платформы и интерфейсы доступные для подключения}%
\label{fig:supported_boards}
\end{figure}

Для реализации задач на реконфигурируемых аппаратных ускорителях в пакет Matlab/Simulink включены следующие средства:
\begin{itemize}
	\item HDL Coder Support Package for Xilinx FPGA Boards\cite{matlab-hdlcoder} - позволяет реализовывать модели Simulink и алгоритмы MATLAB на платах разработки Xilinx для быстрого создания прототипов для оборудовании с помощью пакета поддержки Xilinx FPGA.
		HDL Coder позволяет выбрать целевую платформу, сопоставить алгоритм ввода-вывода со встроенным интерфейсом, сгенерировать код HDL и синтезировать сгенерированный код.
		HDL Coder обеспечивает интеграцию с Xilinx ISE для синтеза сгенерированного кода в битовый поток, который вы можно напрямую загрузить в FPGA на платах разработки Xilinx для быстрого создания прототипов. 
	\item HDL Workflow advisor\cite{matlab-hdladvisor} - утилита помогающая сгенерировать HDL код для подсистемы Simulink, проверку модели на совместимость генерацию кода HDL и автоматическое исправление несовместимых настроек;
		генерация кода HDL, тестового стенда и сценариев для сборки и запуска кода и тестового стенда;
		генерация косимуляции или тестов SystemVerilog DPI;
		синтез и анализ временных харакетристик путем интеграции со сторонними инструментами синтеза;
		обратная аннотация модели с критической информацией о пути и другой информацией, полученной в процессе синтеза;
		полные автоматизированные рабочие процессы для выбранных целевых устройств разработки FPGA, включая симуляцию FPGA в цикле и рабочий процесс ввода-вывода Simulink Real-TimeFPGA.
	\item HDL Verifier\cite{matlab-hdlverifier} - автоматизирует проверку кода HDL на платах Xilinx FPGA путем включения тестирования FPGA в процесс FIL. FIL-тестирование помогает убедиться, что алгоритм MATLAB или проект Simulink ведет себя так, как ожидается.
		Алгоритм MATLAB или модель Simulink используется для управления входными воздействиями на СБИС ПЛ и для анализа выходных данных с FPGA. С помощью FIL - тестирования вы можете проверить свой проект на скорость работы на СБИС ПЛ,
		что позволит вам запускать более обширные наборы тестовых случаев и выполнять регрессионные тесты вашего проекта.
\end{itemize}

С их помощью упрощается реализация процедуры создания аппаратной реализации для выбранного алгоритма. 
Однако для получения конфигурационного файла необходимо использование средств синтеза и трассировки СБИС ПЛ – 
пакета Vivado компании Xilinx.

\section{Анализ способов подключения реконфигурируемых ускорителей}
В ходе исследований было установлено что пользователю доступно 3 способа установления связи между Matlab/Simulink и целевой платформой:
\begin{itemize}
    \item Jtag
    \item Ethernet
    \item PCIe
\end{itemize}

Каждый из них предоставляет возможность обмена информацией между Matlab/Simulink и FPGA, однако пропускниые способности каналов разные.
Для установки соединения используются идентификаторы устройств и специальные IP ядра которые будут описаны в следующих разделах.

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{communication.jpg}
\caption{Схема взаимодействия}%
\label{fig:communicate}
\end{figure}
В данной работе представлены все 3 способа создания и конфигурации проекта.

\section{Вывод}
На основе произведенного анализа установлено, что на данный момент математический пакет Matlab/Simulink не содержит
готовых решений и процедур по интеграции новых высокопроизводительных СБИС ПЛ для аппаратного ускорения выполнения вычислений.
Таким образом необходимо разработать процедуру интеграции СБИС ПЛ обладающих высокоскоростными интерфейсами PCIe и Ethernet.
Одним из таких ускорителей является Alveo u250 обладающая наибольшей ресурсоемкостью, наличием двух 100GB интерфейсов Ethernet 
и PCIe Gen3 x16, объемом внешней памяти в 64GB.